【法國大罷工】高登兩記者採訪 被當地警擲「突圍彈」炸傷手腳

法國民眾不滿政府修改退休金制度，觸發大規模的全國大罷工。法國官方統計全國有45萬人遊行，而首都巴黎有約25萬人遊行，要求總統馬克龍下台。

香港高登討論區昨日清晨（6日）在社交網站發帖稱，四名高登記者採訪法國大罷工期間受傷，兩名記者被警方投擲「突圍彈」炸傷手腳，其中一人到醫院求醫，要從小腿取出「突圍彈」碎片。

中国01

關心下啲記者啦

係咪全世界班狗都一撚樣

震撼彈d fd ?

連登幾時有記者？

小膠球破片手榴彈

「突圍彈」又名「刺痛彈」（sting grenade），是警方通常用於人群控制的進攻性手榴彈，彈內一般放有約100個細小橡膠球，在爆炸時橡膠球四散，被擊中的人會有刺痛感覺，有時亦會加入催淚氣體或胡椒噴霧，以加強震懾力。

突圍彈可造成嚴重傷害，如失明及手腳嚴重創傷，因此有明確的使用規則，例如需貼近地面發射。法國是歐洲唯一一個警隊使用突圍彈控制人群的國家，有人權組織估計自「黃背心」示威爆發以來，已有17人被突圍彈擊中致盲，並有最少3人手部重創需截肢，因此要求法國總統馬克龍禁制使用。

完來得法國狗係咁

「突圍彈」又名「刺痛彈」（sting grenade），是警方通常用於人群控制的進攻性手榴彈，彈內一般放有約100個細小橡膠球，在爆炸時橡膠球四散，被擊中的人會有刺痛感覺，有時亦會加入催淚氣體或胡椒噴霧，以加強震懾力。

突圍彈可造成嚴重傷害，如失明及手腳嚴重創傷，因此有明確的使用規則，例如需貼近地面發射。法國是歐洲唯一一個警隊使用突圍彈控制人群的國家，有人權組織估計自「黃背心」示威爆發以來，已有17人被突圍彈擊中致盲，並有最少3人手部重創需截肢，因此要求法國總統馬克龍禁制使用。

爆爆

仲唔屌鳩法國佬

應該當係膠手榴彈 ....

手足

港狗有冇？

冇嘅話又點會有記記受傷

比班香港狗買到返黎一定死得人多

聽落好撚癲

而家係比法狗炸傷

港狗實專掟入人群

天下

鄧小強睇到實流口水

故事教訓，天下黑警一樣黑

笑左 證明只係外國月光特別圓

你做？

會加料同埋向頭

有使用指引又點

香港有無買到？

驚做大台唔敢？
有人組自然有人做

食屎喇死黑警

試下同法國connect

係法國黑警

黑驚死全家

香港遊行
就算你企防暴隔離都唔理你啦
係睇佢幾時發癲既如

天下黑警一樣黑

點解冇人講外交問題？
宜家香港人被法國警察打傷
冇人理個兩個記者？

法國佬上年杯葛警察杯到警察懷疑人生自殺率飆升

我地未做到

全球反警暴

仆街又比popo 話國際標準
已經好克制

ACAB

All
Cops
Are
Bastards

嘩⋯⋯⋯
重大鑊過布袋彈，（唔單係橡膠既）橡膠彈

cls

無都好快會有
要追返國際標準

馬克龍咁都唔使落臺

高登記者

突圍行動

壓倒性贏大選，相反黃背心歐洲議會輸到貼地。

高登幾時有記者仲去埋法國採訪

但今次呢，都成百萬人罷工
民意係點

咁上次啲法國黑警有冇比人拉/告？

肯定好快有國貨
而且成本平過催淚彈幾倍價錢
中國86式塑膠手榴彈真係幾蚊個

哇。

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

睇直播人數最多立場
其次蘋果、高登
之後先到RTHK、cable、now果d

法國不嬲警民關係都唔好

牙joe咁都番到身

推

好撚痴線

馬克龍身為左翼 打壓工人運動 笑撚大人個口

天下黑狗一樣黑

不過人地起碼都仲有number

黑警 真係好多 致命武器

邊撚個尋晚吹奏法國黑狗根本同香港黑狗一樣咁仆街

法國人屙嘅屎都香

屌。仆街popo

好高汁啊
理大有記者坐足咁耐
又有軍火佬屌鳩廢老
依家仲要係法國食埋蛋

點樣做到

之前有睇
法國晏就日頭D差佬布哂NO.有哂識別
仲好撚好禮貌
一到夜晚換更就出哂班乜都無既
又燥狂又無no.出黎扑鳩人
好撚癲

玩SWAT4用過，未用mod加威力都試過爆到平民重傷

挨人man都死左

俾香港班曱甴用 肯定會再係上面加釘加盛
一定慌炸你唔死

法國黑警俾人屌足成年 幾十個自殺左

手足⋯⋯

依家無，將來九成有

連登個個都係記者

香港個班根本已經當左自己大陸人黎清洗你地
唔係搞到佢屋企人根本唔會有事

法國啲狗都一樣cls

單野上左紅底01
J撚死班藍絲

原來咁撚癲...

cls 世界黑警一樣鳩

法國政府完全企係香港對立面

只係冇出過聲咁解

WW3分分鍾呢條垃圾中立都似

第三次世界大戰睇黎法國同德國會起同一陣線 奶共線

所以制度內外抗爭真係好需要

搵食扮啫，
其實克林頓後開始成班左膠好垃圾，太象牙塔。

同問

法國法治民主國家
香港極權武力政府

之前已經用震撼彈 閃光彈
再買新裝甲車 買埋呢啲唔足奇
不過要睇支那有無整到呢類彈

CLS

屌你老母

天下警犬一樣黑

高登記者係咪全職？

法國本身好臭 sor

天下蟔警一樣黑

but希望隔離登手足好番

法國狗
幾時搞大革命啟蒙港豬

痴撚線

up

馬克龍真你垃圾嚟
上台三年己經比人反足咁耐，對外又成隻芝娃娃咁亂咁吠搞挑釁離暗，又走去奶俄奶共。垃圾程度比香港件垃圾有過之而無不及

點解個柒頭馬克龍仲未洗落台

睇條link d留言真係好嘔心

中共是山寨大國
需要買到原型, 佢地先可以山寨到
例如 戰機,坦克, 航母,催淚彈

如果法國唔賣原型, 中共自己都未必做到出來

中共本身 算唔算左翼??

信得馬列都係左底架啦
問題係靠列寧果套奪權 一定會變撚哂形

佢而家部分政策係極左 例如外交
部分係極右 例如佢既民族主義政策

香港政府會撚做嘢咩？又唔係cctvb 大公文匯

全世界都一樣

權力使人腐化

一個都無 曾經有人向法院申請禁用橡膠球 法院都拒絕 認為符合武力需要

十幾年可能係 但今時今日唔好睇少中共自研能力

法警前綫深黃背心

啲黑警無處不在
只要法國成功打壓
港共一定有樣學樣